---
label: Рандомизация сообщений
order: -90
---

Для лучшего пользовательского опыта мы рекомендуем рандомизировать ваши сообщения. Особенно это касается тех случаев, когда клиент может получить несколько одинаковых сообщений, каких-то уведомлений.

Есть два способа рандомизации: при отправке сообщения вы можете указать несколько вариантов написания одного и того же сообщения по смыслу, а также можете использовать рандомизацию фраз внутри сообщения.

Конструкция вида `[[A|B|C]]` в тексте при форматировании превращается либо в А, либо в В, либо в С.
Например. У нас есть фраза “Здравствуйте, как дела?”. Вот такой конструкцией мы можем разнообразить одну и ту же фразу по смыслу:

```
[[Привет|Приветствую|Здравствуйте]], [[как жизнь|все хорошо]]?
```

Теперь одно сообщение может отправиться шестью способами!

```
Привет, как жизнь?
Привет, все хорошо?
Приветствую, как жизнь?
Приветствую, все хорошо?
Здравствуйте, как жизнь?
Здравствуйте, все хорошо?
```